El equipo de investigación incluye: \begin{enumerate}
\item Prof. J.J. Gómez-Cadenas, PI CSIC, CU UV (excedente). Es el investigador principal (PI) del proyecto. 
\item Prof. F. Mora (CU, UPV, I3M), cuya tarea es la supervisión del desarrollo de la electrónica ASIC para PETALO y NEXT.
\item Prof. J. Díaz (CU, IFIC), cuya tarea es la supervisión del desarrollo del proyecto PETALO.
profesor Díaz es el IP del proyecto solicitado a RETOS-2015 para el desarrollo de PETALO. 
\item Prof. J. Toledo (TU, UPV, I3M), cuya tarea es actuar como coordinador de proyecto (Project Manager) de NEXT y PETALO.
\item Prof. R. Esteve (TU, UPV, I3M), cuya tarea es el desarrollo del DAQ para NEXT y PETALO.
\item Dr. A. Cervera (CT, CSIC, IFIC), cuya tarea es la coordinación de la reconstrucción de eventos en NEXT y reconstrucción de imagen en PETALO (los algoritmos usados en ambos casos son muy similares, ya que NEXT ha adoptado para la reconstrucción de trazas las técnicas de maximización de probabilidad típicas de imagen médica).\end{enumerate}

El equipo de trabajo incluye:
\begin{enumerate}
\item Dr. M. Sorel (R\&C en extensión de contrato, CSIC, IFIC), cuya labor es la coordinación del programa de física de NEXT.\item Dr. P. Novella (R\&C, CSIC, IFIC), que actuará como Software Manager de NEXT y PETALO.\item Dra. N. Yahlali (AD, UV, IFIC), responsable de los estudios de caracterización de SiPMs para PETALO. \item Dr. I. Liubarsky (científico sénior contratado, CSIC, IFIC), cuya labor es la coordinación técnica de ambos proyectos.\item Dr. A. Laing (post-doc, UV, IFIC), cuya labor es la coordinación de operación de NEW y NEXT.\item Dra. P. Ferrario (post-doc, UV, IFIC), cuya tarea es el desarrollo de simulaciones para NEXT y PETALO. \item Dra. N. López-March (post-doc. UV, IFIC) cuya tarea es el análisis de datos para NEXT y PETALO.
\end{enumerate}

El grupo de investigación cuenta además con los siguientes ingenieros y estudiantes de doctorado. 
\begin{enumerate}\item J. Rodríguez (ingeniero electrónico, CSIC, IFIC), responsable del plano de trazado de NEXT y del desarrollo de los KDBs para PETALO. \item V. Álvarez (ingeniero electrónico, UV, IFIC), responsable del plano de energía de NEXT.\item M. Querol (ingeniero electrónico. UV, IFIC), responsable del desarrollo de slow-controls para NEXT y PETALO.\item S. Cárcel (ingeniero mecánico, UV, IFIC), responsable de la mecánica de NEXT.\item A. Martínez (ingeniero mecánico, UV, IFIC), a cargo de la mecánica para PETALO. 
\item J.V. Carrión (ingeniero informático, CSIC, IFIC), a cargo de la informática para NEXT y PETALO. 
\item Ander Simó (estudiante de doctorado, UV, IFIC). Tesis doctoral sobre el plano de trazado de NEXT y algoritmos de reconstrucción para NEXT.\item Miquel Nebot (estudiante de doctorado, UV, IFIC). Tesis doctoral sobre el plano de energía de NEXT y estudios sobre radon.\item J. Perez (estudiante de doctorado, UV, IFIC). Tesis doctoral sobre medidas de las trazas radioactivas en las componentes del detector NEXT.\item J. M. Benlloch Rodríguez (estudiante de doctorado, CSIC, IFIC). Tesis doctoral sobre PETALO.  
\end{enumerate}